熱浪逼人 全港多區爆鼠患 跑馬地垃圾站逾60肥鼠開餐

2018年05月26日

熱浪逼人 全港多區爆鼠患
跑馬地垃圾站逾60肥鼠開餐

■跑馬地成和道垃圾站晚間鐵閘鎖上後，垃圾放滿地上，引來至少60隻老鼠覓食。麥超億攝

【本報訊】炎炎夏日，提防鼠患！《蘋果》接獲多區居民投訴，指跑馬地、銅鑼灣、柴灣及葵涌均鼠輩橫行。記者凌晨到場視察，發現跑馬地成和道的垃圾站於晚間上鎖後，數十袋垃圾堆滿一地，更有60多隻老鼠同時湧現，咬穿垃圾袋大快朵頤，每隻老鼠身長達4吋，體形肥大，令人毛骨悚然。食物環境衞生署指，去年曾接獲5宗有關上址的鼠患問題，已經加強控鼠工作。

記者：郭美華 麥超億 周子惇

「啲老鼠好似從四方八面湧嚟!」住在跑馬地16年的蕭先生指，成和道附近有不少食肆，晚間垃圾站的垃圾堆積如山，由於垃圾桶不足，有不少人將垃圾隨處擺放，吸引大批老鼠前來開餐。

記者於本周一（21日）凌晨2時許來到跑馬地成和道，發現垃圾站已經關閉，站外放有10個高身垃圾桶，全部都已經塞爆垃圾，約30袋垃圾則隨處放在地上，而60多隻老鼠則在垃圾堆中流竄，每隻老鼠身長達4吋，身形肥大，埋首咬穿垃圾袋搵食。

垃圾車未能及時清理

收集垃圾10多年的梁先生慨嘆，老鼠數量多得驚人，「好彩佢哋唔咬人，但數量就越來越多。」於附近執紙皮的容姐也不敢走近，「咁多老鼠，唔敢過去。」於該垃圾站工作超過10年的清潔工何先生指出，垃圾站每晚11時半關閉，當垃圾站外的垃圾桶被塞到滿瀉後，大量垃圾就亂放在地上。

何先生表示，大部份垃圾集中於晚上丟棄，惟垃圾車只於早上9時及下午5時到場清理，大量垃圾未能及時運走，因此引來大量老鼠，情況已經持續多年。食環署雖然在附近放置藥餌，問題起初的確有改善，但當老鼠習慣後便作用不大。去年下半年，食環署公佈的全港18區鼠患參考指數中，屬於灣仔區的跑馬地排行第4位。

食物環境衞生署發言人指，過去一年共接獲5宗有關成和道垃圾站鼠患問題的投訴。署方已經安排鄰近的廁所事務員駐場清潔，以加強清洗的工作，而署方接獲《蘋果》查詢之後，已經派員巡查，並沒有發現老鼠蹤影。署方亦已加強上址一帶的控鼠工作，同時亦提醒承辦商，在有需要的時候增加清理垃圾的次數及加強清洗。

13樓住戶睹鼠爬入屋

另外，鼠患亦入侵公共屋邨，葵芳邨居民李小姐表示，不時見到邨內老鼠橫行，她形容老鼠「有啲手掌咁大隻」。李小姐指，她與家人居住於13樓，上月曾經目睹有老鼠爬入屋，「我見住佢由露台爬入嚟，再行入我阿媽間房，走得好快，好彩佢之後走返出去走廊。」李小姐估計，老鼠沿外牆水渠爬入屋，她曾經向房屋署投訴，但對方指由管理公司負責管理，未有理會。

於柴灣環翠邨居住的陳先生亦指，邨內鼠患已經維持兩年，「最誇張係一晚先後見到足足10隻行過，佢哋好似完全唔驚人！」他曾經向房屋署和區議員投訴，但作用不大。

上一則
上一則
南生圍火警 警指是「悶燒」非縱火

下一則
下一則
領展車場租戶 座駕淪鼠竇

領展車場租戶 座駕淪鼠竇

外牆水渠可加裝鐵片自保

老鼠都要生存架

原來真係有人姓浪

熱浪

翻雲

老鼠肉

都係d人亂棄置垃圾 一定要半夜至可以倒垃圾嗎